% \sectionheader{NVOZ}

\renewcommand{\songsectionletter}{} % <-- Establece el prefijo T (texto plano)
\setcounter{songnum}{1}              % Reinicia el número a 1 (Resultado: T1

% -------------------------------------------------------

\beginsong{Dime cómo hacerlo, Señor}[by={}]

\textnote{Capo 2º traste} \vspace{-0.5cm}

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[C] \[Am] \[F] \[G]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse
Si \[C]puedo ayudarte en cualquier \[Am]cosa
Si \[F]puedo poner paz donde hay mil \[G]guerras sin Ti
Si \[C]puedo iluminar cuando haya \[Am]sombras
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[Am]ñor
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\endverse

\beginverse \chordsoff
Si necesitas que sea paciente
cuando la incertidumbre vuelve y me hace temblar.
Si quieres que confíe plenamente
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[Am]ñor
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\endverse

\beginchorus
Y es que \[F]yo confío en Ti porque me \[C]das la vida, 
Tú me dis\[G]te la tuya para vi\[Am]vir la mía.
Y es que \[F]yo confío en Ti porque me \[C]das la mano
Aún cuando \[G]no te he dado yo la \[Am]mía.
Por eso, \[F]dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\[F]dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor.
\endchorus

\beginverse \chordsoff
Si el mundo ríe con indiferencia 
Cubriéndose con capas que le impiden llorar
Si en la verdad se esconde la belleza 
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[Am]ñor
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\endverse

\beginverse \chordsoff
Cuando hago grandes todos mis defectos 
Y no consigo ver como me ven los demás
Si no puedo vencer todos mis miedos 
\chordson \[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\[F]Dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\endverse


\beginchorus \chordsoff
[Y es que \[F]yo confío en Ti porque me \[C]das la vida, 
Tú me dis\[G]te la tuya para vi\[Am]vir la mia.
Y es que \[F]yo confío en Ti porque me \[C]das la mano
Aún cuando \[G]no te he dado yo la \[Am]mía.] \rep{2}
Por eso, \[F]dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor
\[F]dime cómo ha\[G]cerlo, Se\[C]ñor.
\endchorus

\iflink
  \textnote{\href{https://www.youtube.com/watch?v=3b8Z9ipS-kk}{Consultar}} 
\fi
\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Siervo por amor}[by={}]

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[Em G D Bm C G D Em]}
\endverse

\beginverse 
Una \[Em]noche de sudor, en una \[G]barca en medio mar, 
mientras el \[D]cielo aclara \[Bm]ya, guarda tus \[C]redes va\[Em]cías.
Mas la \[G]voz que te llama, un nuevo \[D]mar te mostra\[Bm]rá
Junto la o\[C]rilla de las \[G]almas, sus \[D]redes \[C]tira\[G]rá
\endverse

\beginchorus
\[Em]Tu vida ofrece \[G]ya,
Como Ma\[D]ría al \[Bm]pie de la \[C]cruz:
\[Em]Y serás, \[G]siervo de todo \[D]hombre,
\[Bm]siervo por a\[C]mor, \[G]sacerdote \[D]de la hu\[C]mani\[G]dad.
\endchorus

\beginverse  \chordsoff
Avanzaba en el silencio, entre lágrimas espera
que la semilla esparcida ya, caiga sobre tierra firme
Con el corazón en fiesta, porque el trigal florecerá
Ha madurado bajo el Sol y se puede cosechar.
\endverse

\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Verbum Panis}[by={Mite Balduzzi}, li={Verbum Caro factum est: Significa ``El Verbo se hizo Carne". \\ Verbum Panis factum est: Significa ``El Verbo se hizo Pan".}]

\beginverse 
{\nolyrics Intro: \[Em D Dsus4-D-Dsus2-Em \rep{2}]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\transpose{-5}  

\beginverse
\[Am]Antes del \[G]tiempo, 
mucho \[Am]antes que la \[G]tierra 
comen\[F]zase a exis\[G]tir,
\[Am]el Verbo es\[G]taba junto a \[Am]Dios.
\vspace{0.5cm}
\[Am]Vino a este \[G]mundo 
para \[Am]no abando\[G]narnos
en el \[F]viaje nos de\[G]jó
\[Am]su Cuerpo \[G]hecho Pan de \[Am-G]Vida.
\endverse

\beginverse 
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis factum \[Am]est
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis factum \[Am]est
\endverse

\beginchorus
\[C]Tú \[G]sigues repar\[F]tiéndonos tu \[G]Pan
y quien \[C]coma de este \[G]pan \[F]no tendrá más \[G]hambre.
\[C]Tú \[G]sigues habi\[F]tándonos, Se\[G]ñor,
en tu \[C]Iglesia vives \[G]hoy, \[F]ésta es nuestra \[G]casa
\endchorus

\beginverse
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis factum \[Am]est
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Antes del tiempo, 
cuando el universo fue 
creado de la oscuridad,
el Verbo estaba junto a Dios.
\vspace{0.5cm}
Vino a este mundo, 
en su gran misericordia 
la Palabra se encarnó.
Su Hijo hecho Pan de Vida.
\endverse

\vvpenalty=-10000   % fuerza el corte aquí

\beginverse \chordsoff
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis factum \[Am]est
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis factum \[Am]est
\endverse

\beginchorus \chordsoff
\[C]Tú \[G]sigues repar\[F]tiéndonos tu \[G]Pan
y quien \[C]coma de este \[G]pan \[F]no tendrá más \[G]hambre.
\[C]Tú \[G]sigues habi\[F]tándonos, Se\[G]ñor,
en tu \[C]Iglesia vives \[G]hoy, \[F]ésta es nuestra \[G]casa \rep{2}
\endchorus

\beginverse \chordsoff
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis factum \[Am]est
\[Am]Verbum caro factum est. Verbum \[G]panis
\endverse

\iflink
  \textnote{\href{https://www.youtube.com/watch?v=y9YXA4G84tk}{Consultar}} % Referencia de Sinai. Pero también tengo el audio de Nvoz, aunque no es público.
\fi

\transpose{+5}
\ifgtabs
  \vspace{0.5cm}
  \gtab{Dsus4}{XX0233}
  \gtab{Dsus2}{XXO23O}
\fi

\vvpenalty=-300

\endsong



% -------------------------------------------------------
\scleardpage
\beginsong{Por mí, por ti}[by={Hakuna}]

\textnote{Capo 2º traste} \vspace{-0.5cm}

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[G]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse
\[Em]Toda tu carne he\[C]rida por \[G]mí,
\[C]toda tu sed cla\[Bm7]mando por \[Em]mí\[D]í.
\endverse

\beginverse
\[C] Naceré de \[D]nuevo con tu \[Bm]sangre, Se\[Em]ñor,
\[F]libre para siempre por tu Amor. \[D]
\endverse

\beginverse
\[Em]Toda mi vida \[C]sólo por \[G]Ti,
\[C]cada locura \[Bm7]sólo por \[Em]Ti\[D]i.
\endverse

\beginverse
\[C] Arderé en la \[D]Gloria de tu \[Bm]Cruz, mi Se\[Em]ñor,
\[C]libre para \[D]siempre por tu A\[G]mor.
\endverse

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{Aquí estoy}[by={}]

\beginverse
Aquí es\[C]toy ante ti nueva\[G]mente,
de ro\[Dm]dillas, postrado mi Je\[G7]sús
y al mi\[C]rar las espinas de tu \[G]frente
Yo qui\[F]siera ba\[G]jarte de la \[C]cruz.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Yo no sé por qué tanto, gozaron
Aquellos que te clavaron en la cruz
Te pusieron encima tantos clavos
Yo quisiera bajarte mi Jesús.
\endverse

% Debo revisar la última linea de acordes del coro, tengo duda de si lleva tonalidad mayor o menor.
\beginchorus
En cada es^pina, Señor que hay en tu ^frente
Es^tá el dolor de mucha ^gente
En cada ^clavo de tus pies y de tus ^manos
Es^tá el dolor amargo de mi her^mano  \rep{2}
\endchorus

\beginverse 
Y al mi\[Dm]rarte, clavado en la \[G7]cruz
Yo qui\[F]siera ba\[G]jarte mi Je\[C]sús
\endverse

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{Quebrántame}[by={Jésed}]

\textnote{Capo 1º traste} \vspace{-0.5cm}

\beginverse
\vspace{-0.3cm}
{\nolyrics Intro: \[Am C]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse
Oh, Se\[C]ñor mi Dios
Te he buscado tanto tiempo
y te en\[Am]cuentro hoy
Y te hablo en oración, pero en mi \[F]corazón
Hay he\[Dm]ridas sin sanar,
y en mi \[Fm]alma solo hay oscuri\[G]dad.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Oh, Jesús mi Señor
Tú moriste en una cruz
para mi salvación
Y tu sangre derramaste por mi redención
Solo Tú tienes poder
Solo en ti mi alma puede Renacer.
\endverse

\beginchorus
Que\[C]brántame, toma lo que soy
Y re\[Am]nuévame, hazme como Tú, Señor
Trans\[F]fórmame, a tu \[Dm]imagen \[G]
Quiero Renacer en Ti.
\endchorus

\beginverse
\vspace{-0.3cm}
{\nolyrics \[Am C]}
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Oh, Señor mi Dios
Me abandono en tus manos
Pues de barro soy,
y tu eres el alfarero Vuelve a hacerme oh, Dios
Reconstrúyeme Señor,
Y mi ser proclamará tu salvación.
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Que\[C]brántame, toma lo que soy y
Re\[Am]nuévame, hazme como Tú, Señor
Trans\[F]fórmame, a tu \[Dm]imagen \[G]
Quiero Renacer en ti.
\endchorus

%1ra solista hombre
%2da hombres
%3ra hombres y mujeres
%4ta todos, fuerte.
\beginverse
\[F]Toma lo que soy, \[G]quiero Renacer en Ti. \rep{3}
\[F]Toma lo que soy, lo que \[G]soy.
\endverse

%último coro a capella
\beginchorus \chordsoff 
Que\[C]brántame, toma lo que soy\dots
\endchorus
\endsong

% ------------------------------------------Canciones que conozco pero tocan diferente----------------------------------------- %

\beginsong{Saliendo del pretorio}[by={Pastor Gilberto Villalobos}, li={}]

\beginverse
\[D]Saliendo del pre\[G]torio
marcha una proce\[A]sión,
con rumbo al cal\[F#m]vario 
sufriendo va un va\[Bm]rón
la cruz sobre su es\[G]palda 
llagándole es\[A]tá, no puede cami\[D]nar. \[D7]
\endverse

\beginverse \chordsoff
No, no puede dar un paso 
y cae sobre el camino 
recibe un latigazo 
sobre su cuerpo herido 
no puede avanzar 
se escucha solo un grito: 
"levántate maldito" 
\endverse

\beginverse \chordsoff
No, no puede ser maldito
aquel que en su dolor 
exclama con un grito 
perdónales Señor 
perdónales sus faltas 
no mires su actuación 
de ellos ten compasión 
\endverse

\beginverse \chordsoff
sed, sed tengo de un amigo, 
sed tengo de un amor 
sed tengo que un hermano 
tenga comprensión 
que acepte esta sangre 
que derramando estoy 
por su salvación.
\endverse

\endsong


\beginsong{Nadie te ama como Yo}[by={Martín Valverde}]

\beginverse
\[C]Cuanto he espe\[E7]rado este mo\[Am]mento, \[A7]
\[Dm]cuanto he espe\[F]rado que estu\[G]vieras aquí.
\[C]cuanto he espe\[E7]rado que me ha\[Am]blarás, \[A7]
\[Dm]cuanto he espe\[F]rado que vi\[G]nieras a mí.
\endverse

\beginverse \chordsoff
Yo sé bien lo que has vivido,
sé también porque has llorado,
yo sé bien lo que has sufrido,
de tu lado no, me he ido.
\endverse

\beginchorus  
Pues nadie ^te ama^\hspace{-0.6em}como ^yo, \[A7]
pues nadie ^te \hspace{-0.6em} ama^\hspace{-0.6em}como ^yo,
¡mira la ^cruz! esa es ^mi más grande ^prueba, \[A7]
^\hspace{-0.6em} nadie te ^ama como ^yo.
\vspace{0.4cm}
\chordsoff Pues nadie ^te ama ^ como ^yo, \[A7]
pues nadie ^te ama ^ como ^yo,
¡mira la ^cruz! fue por ^ti, fue porque te ^amo, \[A7] 
\chordson \[Dm]\hspace{-0.6em} nadie te \[G]ama como \[C]yo.
\endchorus

\beginverse \chordsoff
Yo sé bien lo que me dices
aunque a veces no me hables,
yo sé bien lo que te sientes
aunque nunca lo compartas.
\endverse

\beginverse \chordsoff
yo a tu lado he caminado
junto a ti, y yo siempre he ido.
y aun a veces te he cargado
yo he sido tu mejor amigo.
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Pues nadie te ama como yo\dots
\endchorus

\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Resucitó}[by={Gabriel Beltrán}]

\beginverse
Muy tem\[C]prano en la mañana antes \[Am]de que salga el sol,
María \[F]Madre de San\[Dm]tiago salió \[G]de su habita\[G7]ción.
\endverse

\beginverse
Con ^rumbo hacia el sepulcro donde es^taba el Señor
Ma^ría Magdalena acompa\[G]ñaba la misión.
\endverse

\beginverse
Con a^roma entre sus manos y con ^un cierto temor,
Encon^traron el sepulcro sin la \[G]piedra en su exterior.
\endverse

\beginchorus
¿Qué pa\[Am]só? ¿Dónde es\[Em]tá el Señor?
¿Qué pa\[F]só? ¿Dónde lo han \[G]puesto?
Resuci\[C]tó, resuci\[G]tó
El Se\[Am]ñor ya no está aquí, resuci\[F]tó 
Venció a la \[C]muerte, venció a la \[G]muerte.
El Se\[Am]ñor ya no está aquí resuci\[F]tó , resuci\[C]tó.
\endchorus

% \beginverse
% \chordsoff
% Qué sorpresa se llevaron al llegar y no encontrar
% Aquel cuerpo destrozado por los golpes que sufrió.
% \endverse

% \beginverse
% \chordsoff
% Al contrario, encontraron a un joven que anunció,
% Que el Maestro, que el Señor de la muerte se libró.
% \endverse

% \transpose{+2} 
% \beginchorus 
% Venció a la \[C]muerte, venció a la \[G]muerte.
% El Se\[Am]ñor ya no está aquí re\[G]suci\[F]tó \rep{2}
% \endchorus

% \beginverse
% {\nolyrics FINAL:}
% \[D]Resucitó (resucitó) \[Bm]resucitó (resucitó) \[G]resu\[A]citó ... \[D]resucitó.
% \endverse

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{Pase lo que pase}[by={Edgar Varela}]

\beginverse
Este \[G]pan que tu nos \[Bm]das
es ban\[G]quete celes\[Bm]tial
tu pa\[C]labra es la ver\[Am]dad
es tu a\[C]mor nues\[Am]tra uni\[D7]dad. 
\endverse

\beginverse
Este \[G]pan que tu nos \[Bm]das
es ban\[G]quete celes\[Bm]tial
tu pa\[C]labra es la ver\[Am]dad
solo en \[C]Ti pue\[Am]do con\[D7]fiar. 
\endverse

\beginchorus
Pase lo que \[G]pase
de tu mano i\[Em]ré
y si trope\[C-Am-C]zara
me levanta\[D7]re.
Si el dolor me \[G]hiere
lo resisti\[Em]ré
porque creo en \[C]Ti 
porque espero en \[Am]Ti, Je\[C]sús \[D7]
yo te segui\[G]ré \echo{pase lo que pase}
\endchorus

\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Vida en abundancia}[by={}]

\beginverse
Los \[G]lirios del campo\[C]\hspace{-0.6em} y las aves del \[D]cielo \[D7]
\[G]no se preocupan\[C]\hspace{-0.6em} por que están en mis \[D]manos \[B7]
te\[Em]né \hspace{-0.6em} confianza en \[C]Mí,
acá es\[G]toy junto a \[D]vos.
\endverse

\beginverse \chordsoff
Amá lo que sos y tus circunstancias,
estoy con vos, con tu cruz en mi espalda,
todo terminará bien
yo hago nuevas todas las cosas.
\endverse

\beginchorus
Yo \[Em]ven\[C]go a traerte \[G]Vi\[D]da,
Vida en abun\[Em]dan\[C]cia, en abun\[G]dancia. \[D]
Yo soy el \[Em]cami\[C]no, la verdad y la \[D]vida,
Vida en abun\[Em]dan\[C]cia, en abun\[D]dancia.
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
No hice al hombre para que esté solo,
caminen juntos como hermanos.
Sopórtense mutuamente,
ámense unos a otros.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
La felicidad de la vida eterna
empieza conmigo en la tierra
sentite vivo,
la fiesta del Reino comienza acá.
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Yo \[Em]ven\[C]go a traerte \[G]Vi\[D]da\dots
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Animo tus sueños y tus proyectos,
todas tus búsquedas y tus anhelos
Ya oí tu plegaria,
arrojate a la esperanza.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Subí a mi barca, navegá mar adentro,
en lo profundo está lo verdadero.
Animate a volar,
la aventura de confiar.
\endverse

\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Vine a adorarte}[by={Marcela Gándara}]

\beginverse
\[D]Tú eres la \[A]luz
que bri\[Em]lló en las ti\[G]nieblas 
\[D]Abrió mis \[A]ojos pu\[G]de ver
\endverse

\beginverse 
\[D]Mi cora\[A]zón
ado\[Em]ra tu hermo\[G]sura
Espe\[D]ranza de \[A]vida eres \[G]Tú
\endverse

\beginchorus
\[G]Vine ado\[D]rarte
Vine a pos\[A]trarme
Vine a de\[Bm]cir que eres mi \[G]Dios
Solo Tú eres \[D]grande
Solo Tú eres \[A]digno
eres asom\[Bm]broso para \[G]mí.
\endchorus

\beginverse \chordsoff
Tú eres el Rey
grandemente exaltado
Glorioso por siempre Señor
\endverse

\beginverse \chordsoff
El mundo que creaste 
humilde viviste
Y pobre te hiciste por Amor
\endverse

\beginchorus \chordsoff
\[G]Vine ado\[D]rarte\dots
\endchorus

% Esta parte no la cantamos 
% \beginverse
% \[D]Nunca sa\[Bm]bré cuan\[G]to cos\[D]tó
% ver \[A]mi mal\[Bm]dad so\[G]bre esa \[D]cruz
% \endverse

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{Cristo Reyna}[by={Athenas}]
% Voz: Athenas
% Guitarra y Producción y Composición de la canción: Jonatan Narváez

\transpose{4} % Original G D Em C con capo en 3er traste
\vspace{-0.5cm}
\beginverse
{\nolyrics Intro: \[G D Em C]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse
[Mi \[G]corazón quiere alabar, \[D]alabarte
Mi \[Em]corazón quiere adorar, \[C]adorarte] \rep{2}.
\endverse

\beginchorus
Cristo \[G]reina-\[D]a,  Cristo \[Em]reina\[C]a, 
Cristo \[G]reina-\[D]a, con po\[Em]der \[C]
\endchorus

\iflink
  \textnote{\href{https://youtu.be/gMQdHNDgI5Y?si=2Q8BkNB4Wl6KaEOE&t=15}{Consultar}} 
\fi
\endsong



% -------------------------------------------------------
\beginsong{Noche}[by={Hakuna}, li={Tono original: C\#m}]

% Todos: teal!70!black
% Hombres : blue!60!black
% Mujeres: red!50!black
% Equipo: orange!70!black

\beginverse
Por tu \[Dm]iglesia que te espera a os\[B&]curas
Por tu \[F]pueblo que te \[Am]reza aguardando la aurora \chordsoff
\[Dm]Te ro\[B&]gamos, \[F]te ro\[Am]gamos
Por las \[Dm]naciones paganas,
que \[B&]tienen sed de ti sin sa\[F]berlo
Ten pie\[Am]dad, ten piedad.
\endverse

\beginverse \chordsoff
Por los \[Dm]pueblos oprimidos por el \[B&]totalitarismo,
\[F] Y la opre\[Am]sión de la mentira
Por a\[Dm]quellos perseguidos por tu \[B&]nombre
Que se ocultan para o\[F]rar
Y aquellos extraí\[Am]dos de su hogar.
Por \[Dm]sus perseguidores, ce\[B&]gados por el odio
Per\[F]dónales Padre, no \[Am]saben lo que hacen.
\endverse

\beginverse \chordsoff
Por \[Dm]los que no nos aman
Por los que \[B&]no sabemos amar
Por los que \[F]sufren y agonizan
Y hoy duermen \[Am]en el hospital
Por los los que \[Dm]hoy es su última noche
Y cuyos \[B&]ojos no verán el nuevo \[F]día
Ten piedad, ten pie\[Am]dad.
\endverse

\beginverse
Por \[Dm]todos los que sufren la tenta\[B&]ción del suicidio,
Por los dis\[F]puestos a dejar ganar al \[Am]mal
Por a\[Dm]quellos cuyas noches \[B&]son interminables \chordson
Y a \[F]los que la angustia les ha \[Am]quitado la \[A7-Dm]paz.
\endverse

\beginchorus
Kyrie E\[B&]leison, Kyrie E\[F]leison \[Am]
Kyrie E\[Dm]leison, Kyrie E\[B&]leison, Kyrie E\[F]leison \[Am A7]
\endchorus

\beginverse \chordsoff
Por a\[Dm]quellos que trabajan en la prostitución
Y se \[B&]ven obligados a vender su amor
Por \[F]los que caen en la trampa
\[Am]Del vicio y las drogas
Por \[Dm]los que hoy duermen en prisión
Por los \[B&]que hoy esperan su ejecución
Por a\[F]quellos a los que tor\[Am]turan
Por cri\[Dm]minales, por los ladrones
Por los \[B&]que erran en soledad
Por los \[F]que sufren la indife\[Am]rencia de los de\[A7-Dm]más
\endverse

\beginchorus
Kyrie E\[B&]leison, Kyrie E\[F]leison \[Am-A7]
\endchorus

\beginverse
Por la ciu\[Dm]dad, por todos sus habi\[B&]tantes
Que en sus \[F]sueños solo existas \[Am]Tú
\[Dm]Por nuestros difuntos,
que aún no \[B&]han visto tu rostro
Por los \[F]alejados entre la multi\[Am]tud
Por los \[Dm]niños que descansan en el \[B&]seno de su madre
Por las mu\[F]jeres que van a dar a \[Am]luz
Para que \[Dm]reine tu paz en cada ho\[B&]gar
Por los que \[F]quieren saciar su sed de a\[Am-A7-Dm]mar.
\endverse

\beginchorus
Kyrie E\[B&]leison, Kyrie E\[F]leison \[Am]
Kyrie E\[Dm]leison, Kyrie E\[B&]leison, Kyrie E\[F]leison \[Am A7]
\endchorus

\beginverse
Ten pie\[Dm]dad, ten pie\[B&]dad, ten pie\[F]dad \rep{3}
Ten pie\[Dm]dad, Se\[B&]ñor, ten pie\[F]dad.
\endverse

\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Cuando estás en el altar}[by={Athenas}]

\beginverse
Cuando es\[B]tás en el altar
El cielo \[G#m]baja a la tierra
Los \[E]ángeles y santos
Te a\[F#sus]doran sin ce\[F#]sar.
\endverse

\beginverse
Por la ^fe, sé que es verdad
Aunque ^fallen los sentidos
Eres ^Tú en el Pan y el \[B]Vino
Cuando ^estás en el al^tar. 
\endverse

\beginchorus
Ben\[E]dito y ala\[B]bado
Sea Je\[F#]sús en el al\[G#m]tar
Admi\[E]rable sacra\[B]mento
Ali\[F#sus]mento celes\[F#]tial
Ben\[E]dito y ala\[B]bado
Dios e\[F#]terno e inmor\[G#m]tal
Aquí es\[E]tás, mi Dios, mi \[B]todo
En el \[F#]pan angelic\[B]cal.
\endchorus

\beginverse
Cuando es^tás en el al\[F#]tar 
Dios y ^hombre, todo entero
A^quí están tu \[B]Cuerpo y Sangre,
Tu ^Alma y tu Divini^dad.
\endverse

\beginverse
Con dul^zura y suavi\[F#]dad
En la ^paz y en el si\[F#]lencio
Nos trans^forma tu pre\[B]sencia
Cuando es\[F#]tás en el al\[B]tar.
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Ben\[E]dito y ala\[B]bado\dots
\endchorus

\beginverse
Ben\[B]dito, bendito, ben\[E]dito sea \[B]Dios
Los \[E]ángeles \[B]cantan y a\[F#]laban a \[G#m]Dios
Los \[E]ángeles \[B]cantan y a\[F#]laban a \[B]Dios
\endverse

\beginverse
Yo \[B]creo, Jesús mío, que es\[E]tás en el al\[B]tar
O\[E]culto en la \[G#m]hostia te \[F#]vengo a ado\[E]rar
O\[C#m]culto en la \[G#m]hostia te \[F#]vengo a ado\[E]rar
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Ben\[E]dito y ala\[B]bado\dots
\endchorus

\ifgtabs
  \vspace{0.5cm}
  \gtab{F#sus}{2:(244422)} % es el equivalente a un F#sus4, pero se suele representar solo com F#sus
\fi

\endsong


\beginsong{Entraré}[by={Jésed}]

\beginverse
Entra\[G]ré, entra\[Em]ré, entra\[C]ré a \[Am]su pre\[D]sencia
en liber\[G]tad por su a\[Em]mor, el Es\[C]píri\[Am]tu me \[D]lleva;
\endverse

\beginverse 
al \[Em]trono de la \[D]gracia para ado\[Em]rar cara a \[D]cara
Si, al Dios \[Em]vivo ado\[D]rar. Libre \[C]soy, libre \[D]soy,
para en\[G]trar.
\endverse

\endsong

\beginsong{Bendito el Cordero de Dios}[by={Marcos Barrientos}]

\beginverse
Ben\[D]dito, ben\[C]dito, el Cor\[G]dero de \[D]Dios \rep{2}
\endverse

\beginverse 
Ala\[D]bemos, su \[C]nombre a\[G]hora y \[D]siempre \rep{2}
\endverse

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{Sencillamente}[by={Hakuna}]

\textnote{Capo 1° traste} \vspace{-0.3cm}

\beginverse
\[Em]Creo sencilla\[C]mente
\[G]Quiero disfrutar de 
\[B7]la serenidad del cre\[Em]er. 
\[Em]Desligar el cre\[C]er del sentir
\[G]Creo, mi Dios ¡y \[B7]basta!
\endverse

\beginverse \chordsoff
Te creo en tus misterios
Sin enten derlos
Te creo en mí y en el Pan Blanco
En el prójimo y en la creación
Sin verte en ningun lado.
\endverse

\beginchorus
\[Em]Creo, Señor, sencilla\[C]mente
Por\[G]que creer es confiar
¡Y \[B7]cómo me gusta creerte
Sintiendo \[Em]dudas, Sintiendo \[C]dudas
Sintiendo \[G]dudas! \[B7]
\endchorus

\beginverse 
{\nolyrics \[Em C G B7]} \chordsoff
\endverse

\beginverse \chordsoff
Digo que eres amor
Escucho que soy tu amado
No siento y ¡qué más da!
¡Te quiero y eso basta!
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Amo, Señor, sencillamente
Porque amar, es entregarse
¡Cómo me gusta amarte
Estando frío, estando frío
Estando frío! 
\endchorus

\beginverse \chordsoff
Espero en tu Palabra
Vivo en tu Promesa
Gozo en ti lo que aún me falta!
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Espero, Señor, sencillamente
Porque esperar es descansar
Y como me gusta, esperarte
Sintiendo miedo, sintiendo miedo
Sintiendo miedo! 
\endchorus

\beginchorus 
\[Em]Creo, \echo{Creo, Señor, sencillamente} \chordsoff
\echo{Creooo, Señooooor\dots}
\chordson \[C]amo, \echo{...sencillamente} 
\[G]espero \echo{porque creer es confiar}
¡\[B7]Cómo me gusta seguirte
Sintiendo \[C]dudas
Estando \[G]frío, sintiendo \[B7]miedo!
¡Cómo me \[Em]gusta!, ¡Cómo me \[C]gusta!
Cre\[G]erte, amarte y espe\[B7]rarte.
\[Em]Te sigo sen\[C]cilla\[E]mente
\endchorus
\endsong


% -------------------------------------------------------
\beginsong{Huracán}[by={Hakuna}]

\textnote{Capo 5° traste} \vspace{-0.5cm}

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[G D Em C] \rep{2}}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse
\[G]Me he hecho tantas pre\[D]guntas \[Em]
Intentando enten\[C]der \[G]
Me he lanzado a bus\[D]carte
Sin \[Em]saberte \[C]ver. \[G]
Me asomaba al a\[D]bismo \[Em]
Me he atrevido sal\[C]tar
Y ca\[G D Em C]er.
\endverse

\beginchorus
Y un hura\[G]cán \[D]
Romperá el \[Em]cielo desde mi gar\[C]ganta
Gritándo\[G]te: ¿Dónde es\[D]tás 
cuando me haces \[Em]falta? \[C]
\endchorus

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[G D Em C] \rep{2}}
\endverse

\beginverse \chordsoff
Y me han dado respuestas
Pero no sé qué hacer
He prometido seguirte
Sin entender.
Y hay un eco en lo hondo
Que me empuja hacia Ti
Y aunque sea sin sentirte
Te buscaré
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Y un hura\[G]cán \[D]
Romperá el \[Em]cielo desde mi gar\[C]ganta
Gritándo\[G]te: ¿Dónde es\[D]tás 
cuando me haces \[Em]falta? \[C] \rep{2}
\endchorus

\beginverse
Estoy a\[G]quí, en el si\[Am]lencio
Estoy a\[Bm7]quí, en este \[Cadd9]viento
Estoy a\[Em]quí, soy este \[D]trozo de \[C]pan
Estoy a\[G]quí, en tu la\[Am]mento
Estoy a\[Bm7]quí, en este \[Cadd9]eco
Estoy a\[Em]quí, soy este \[D]trozo de \[C]pan
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Y un hura\[G]cán \[D]
Romperá el \[Em]cielo desde mi gar\[C]ganta
Gritándo\[G]te: ¿Dónde es\[D]tás 
cuando me haces \[Em]falta? \[C] \rep{2}
\endchorus

\beginchorus
Y un hura\[G]cán \[D] \chordsoff
\echo{Estoy aquí} 
\vspace{.4cm}

\chordson romperá el \[Em]cielo desde mi gar\[C]ganta \chordsoff
\echo{Estoy aquí}
\vspace{.4cm}

\chordson Gritándo\[G]te:  \chordsoff
\echo{Estoy aquí}
\vspace{.4cm}

\chordson ¿Dónde es\[D]tás cuando me haces \[Em]falta? \[C]  \rep{2} \chordsoff
\echo{soy este trozo de Pan}   
\endchorus

\beginchorus
Y \[G]tu huracán \[D]
Romperá el \[Em]cielo desde mi gar\[C]ganta
Gritándo\[G]me: cuanto \[D]me haces fal\[C]ta
\endchorus

\endsong

% % -------------------------------------------------------
% \beginsong{Amando hasta el extremo}[by={Tiempo de Ti}, li={\textbf{Lebrillo:} Vasija de barro vidriado, de plata u otro metal, más ancha por el borde que por el fondo, y que sirve para lavar ropa, para baños de pies y otros usos}]

% \beginverse
% \[Am]Déjame, Se\[C]ñor, mirarte bien por \[Am]dentro
% Entrar en tu cora\[C]zón y dejarme sedu\[F]cir
% Y que aumenten mis de\[Dm]seos de querer ser como \[G]Tú,
% Conocerte interna\[Em]mente, amarte y seguirte \[Am]más
% Apostar mi vida \[F]junto a \[G]Ti, déjame verte, Se\[Am]ñor
% \endverse

% \beginchorus
% Amando hasta el ex\[F]tremo
% Dejándote la \[C]piel
% Entregando las en\[G]trañas
% Tus entrañas de mu\[Am]jer
% En una toalla y un le\[F]brillo
% En un acariciar los \[C]pies
% En un mirarnos hasta el \[G]fondo
% Sin \[Em]nada que repro\[Am]char
% Y sin \[G]nada que pe\[F]dir
% Y con \[G]tanto para \[Am]dar.
% \endchorus

% \beginverse \chordsoff
% Yo, el maestro y el Señor, ya no puedo amaros más
% Pues como el Padre me ha amado, así os he amado yo
% Os dejo mi vida entera en este vino y este pan
% Este pan que soy yo mismo que me parto y que me doy
% Mi deseo es que os améis de corazón
% Yo también os quiero ver
% \endverse

% \beginchorus
% Amando hasta el ex\[F]tremo\dots
% \endchorus

% \endsong


\beginsong{Amando hasta el extremo}[by={Tiempo de Ti}, li={\textbf{Lebrillo:} vasija de barro o metal, ancha y de poco fondo, que se utilizaba antiguamente para lavarse las manos, los pies o lavar ropa. En el contexto de esta canción hace referencia al lavatorio de pies}]

\transpose{2}

\nofullchordsfalse

\beginverse
\vspace{-0.5cm}
{\nolyrics Intro: \[Am G C] \rep{2}}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse \memorize
\[Am]Déja\[G]me, Se\[C]ñor, mirarte bien por \[Am]dentro
Entrar en tu \[G]cora\[C]zón y dejarme sedu\[F]cir
Y que aumenten mis de\[Dm]seos de que\[C]rer ser como \[G]Tú,
Conocerte interna\[Em]mente, amarte y seguirte \[Am]más
Apostar mi \[G]vida \[F]junto a \[G]Ti, 
déjame verte, Se\[Am]ñor
\endverse

\beginchorus 
Amando has\[G]ta el ex\[F]tremo
\underline{Dejándote} la \[C]piel
Entregando las en\[G]trañas
\underline{Tus en\[Em]trañas de mu\[Am]jer}
En una toalla \[G]y un le\[F]brillo
En un acariciar los \[C]pies
En un mirarnos hasta el \[G]fondo
Sin \[Em]nada que repro\[Am]char
Y sin \[G]nada que pe\[F]dir
Y con \[G]tanto para \[Am]dar.
\endchorus

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
Yo, el ma^estro ^y el Se^ñor, ya no puedo amaros ^más
Pues como el Pa^dre me ha a^mado, así os he amado ^yo
Os dejo mi vida en^tera en este ^vino y este ^pan
Este pan que soy yo ^mismo que me parto y que me ^doy
Mi deseo es ^que os a^méis de cora^zón,
Yo también os quiero ^ver
\endverse

\beginchorus  \chordsoff
Amando has\[G]ta el ex\[F]tremo
\underline{Dejándoos} la \[C]piel
Entregando las en\[G]trañas
\underline{Como lo \[Em]hace una mu\[Am]jer}
En una toalla \[G]y un le\[F]brillo
En un acariciar los \[C]pies
En un mirarnos hasta el \[G]fondo
Sin \[Em]nada que repro\[Am]char
Y sin \[G]nada que pe\[F]dir
Y con \[G]tanto para \[Am]dar.
\endchorus

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
Sí, te doy ^todo ^lo que ^soy, para que sigas a^mando
La lucha por ^la jus^ticia entra en esta intimi^dad
Que se llena de per^sonas y ros^tros que acari^ciar
Que me impulsa desde ^dentro a comprometerme ^más
Todos ^caben ^en tu cora^zón,
Quiero seguirte, Se^ñor
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Amando has\[G]ta el ex\[F]tremo
\underline{Dejándome} la \[C]piel
Entregando las en\[G]trañas
\underline{Mis en\[Em]trañas de mu\[Am]jer}
En una toalla \[G]y un le\[F]brillo
En un acariciar los \[C]pies
En un mirarnos hasta el \[G]fondo
Sin \[Em]nada que repro\[Am]char
Y sin \[G]nada que pe\[F]dir
Y con \[G]tanto para \[Am]dar. \rep{2}
\vspace{.4cm}
Y sin \[G]nada que pe\[F]dir
Y con \[G]tanto para a\[Am]mar.
\endchorus

\endsong



% -------------------------------------------------------
\beginsong{En mi Getsemaní}[by={Autor: Eduardo Meana. Cover: Laraland}]
% \transpose{-3} %Tono original laraland B (-3)
% \transpose{2} %

\transpose{-5} %Queda bien así con capo en 2do traste.
\nofullchordsfalse  
\textnote{Capo 2° traste} \vspace{-0.5cm}

\beginverse
\nolyrics {Intro: \[D A Bm D G Em A]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse \memorize
\[D]Para que mi a\[A]mor no sea un \[Bm]sentimiento
tan sólo \[G]un deslumbra\[Em]miento pasa\[A]jero \[F#m]
para no gastar mis pa\[Bm]labras más mías,
ni va\[G]ciar de conte\[Em]nido mi te \[A]quiero.
\endverse

\iflink
  \textnote{\href{}{Consultar}} 
\fi

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
^Quiero hundir más ^hondo mis ^raíces en Ti
y cimen^tar en soli^dez este mi ^afecto, ^
pues mi corazón que es in^quieto y es frágil
sólo a^cierta si se a^braza a tu pro^yecto.
\endverse

\beginchorus
Más a\[D]llá de mis \[A]miedos,
más a\[Bm]llá de mi \[A]inseguri\[G]dad,
quiero \[Em]darte mi res\[A]puesta.
Aquí es\[D]toy para ha\[A]cer tu volun\[Bm]tad,
para que mi a\[A]mor sea de\[G]cirte sí \[A]
hasta el fi\[D]nal.
\endchorus

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
^Duermen su so^por y temen ^en el huerto
ni sus a^migos acom^pañan al ma^estro, ^
si es hora de cruz, es de fi^delidades
pero el ^mundo nunca ^quiere aceptar ^esto.
\endverse

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
^Hazme compren^der Señor tu a^mor tan puro,
amor que ^persevera en ^cruz, amor per^fecto, ^
hazme serte fiel cuando ^todo es oscuro,
para ^que mi amor sea ^más que un senti^miento.
\endverse

\beginchorus \chordsoff 
Más a\[D]llá de mis \[A]miedos\dots
\endchorus

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
^No es en las pa^labras ni es en ^las promesas
donde la his^toria tiene ^su motor se^creto, ^
solo es el amor, en la ^cruz madurado,
el a^mor que mueve a ^todo el uni^verso.
\endverse

\beginverse \ifnofullchords \chordsoff \fi
^Pongo mi pe^queña vida hoy ^en tus manos
sobre mis ^iseguri^dades y mis ^miedos, ^
y para no hacer mi ^querer sino el tuyo
hazme en ^mi Getsemaní ^fiel y des^pierto.
\endverse

\beginchorus \chordsoff
Más a\[D]llá de mis \[A]miedos\dots
\endchorus

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{Gloria}[by={Martín Valverde}]

\beginverse
\[Dm]Gloria, Glo\[A7]ria.
\[Dm]Gloria, Glo\[A7]ria.
\endverse

\beginverse 
Je\[Gm]sús el Se\[C]ñor, al Cor\[F]dero de \[Dm]Dios
al \[Gm]nombre sobre \[A7]todo \[Dm]nombre.\[D7]
a Je\[Gm]sús el Se\[C]ñor, al cor\[F]dero de \[Dm]Dios
al \[Gm]nombre sobre \[A7]todo \[Dm]nombre
\endverse

\endsong

% -------------------------------------------------------
\beginsong{¿No estoy yo aqui que soy tu Madre?}[by={RCCES}]

\beginverse
\vspace{-0.3cm}
{\nolyrics \[C D G G]}
\vspace{-0.3cm}
\endverse

\beginverse
Mu\[C]jer hermosa de la \[D]gracia del Se\[G]ñor
es\[C]trella que guia mis \[D]pasos al an\[G]dar
\[C]eres tu María mi \[D]madre, majes\[G]tuosa \[D]sin i\[Em]gual, 
me \[C]miras y me \[D]amas
\endverse

\beginverse \chordsoff
Mu\[C]jer hermosa de la \[D]gracia del Se\[G]ñor
es\[C]trella que guia mis \[D]pasos al an\[G]dar
\[C]eres tu María mi \[D]Aadre, majes\[G]tuosa \[D]sin i\[Em]gual, 
te \[C]miro y me \[D]dices:
\endverse 

\beginchorus
``No se \[G]turbe tu corazón,
ni te in\[Em]quiete la razón
¿no estoy a\[Am7]quí \hspace{-0.8em} que soy tu Madre?
bajo mi \[C]manto tu es\[D]tas.'' \rep{2}
\endchorus
\beginverse
Ma\[C]ría, \[D]gracias por tu a\[G-Em]mor
Ma\[C]ría, \[D]gracias por tu a\[G]mor.
\vspace{0.3cm}
{\nolyrics \textbf{\textit{Final:}}}
Ma\[C D Em Bm7]ría,
Ma\[C]ría, \[D]gracias por tu a\[G]mor.
\endverse

\endsong

